明報：警研將記者分類 或只助主流傳媒採訪

【明報文章】警媒關係近日成為政府工作焦點之一。縱使《警察程序手冊》及《警察通例》列明，警隊要求所有警務人員以互諒互讓態度，盡量配合傳媒工作，以及不應妨礙傳媒的攝錄工作，但據悉警方內部認為「從事採訪的」不等同於記者，「身分與權力是兩回事」，警方內部正向前線防暴警員口頭傳達一套識別記者的指引，要求盡量協助主流報章、電子傳媒及部分知名網媒的記者採訪，學生及公民記者則別論。至於最終如何劃線，未有定案，其中一個考慮方案是警方引用政府新聞處的「認可名單」。

歧視小報網媒

即係記者認證制啦

主流傳媒（排名有分先後）
大公報
文匯報
CCTVB
星島日報
東方日報
經濟日報
SCMP
虎報
商報
黨國01

牌都唔駛出
班狗覺得你係記者先比你影dd 相
唔係就cam 都唔拎得出嚟
一拎就打撚柒你

大概咁解讀

用名氣嚟分根本戇鳩
你唔俾佢採訪又要點出名
同埋就觀到嘔

北韓化

分你老母，你班狗都唔會分唔同品種啦

咁同大陸有乜分別

咩叫主流先
中共話主流咪係主流囉